{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"34","quiz":[{"id":326,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"لا اهمية لصورة التشغيل","b":"بصورة منفردة","c":"لا يلزم القانون وجود جهازين للفرامل","d":"بصورة مشتركة","answer":"2"},{"id":321,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","b":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","c":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","d":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","b":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","c":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","d":"استخدام الإضافات المختلفة مع وقود المركبة.","answer":"3"},{"id":302,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"مسموح لكنه خطِر.","b":"ممنوع وخطِر جداً.","c":"مسموح وغير خطِر.","d":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","answer":"2"},{"id":317,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"لا توجد أهمية لوقت فحص ضغط الهواء ولكيفية الفحص.","b":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","c":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","d":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"4"},{"id":314,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","c":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","d":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل يُسمح بسياقة دراجة نارية تم فيها إزالة كاتم الصوت عن أنبوب العادم (الاكزوست)؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح.","c":"مسموح-فقط في طريق ليست بلدية.","d":"مسموح-فقط في طريق سريعة.","answer":"1"},{"id":313,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى.","c":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","d":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","answer":"3"},{"id":307,"question":"إذا شعر السائق بأن فرملة الرجل لا تفرمل الدراجة النارية أثناء السير فعليه:","a":"إخراج قليلاً من الهواء من العجلات للتغلب على الخلل.","b":"التوجه إلى محطة الوقود القريبة وزيادة ضغط الهواء في العجلات.","c":"التوقف عن السير في الدراجة النارية فوراً.","d":"استبدال العجلة الأمامية بالخلفية والخلفية بالأمامية.","answer":"3"},{"id":328,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"المحرك لا يعمل بصورة جيدة","b":"قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","c":"نقص في زيت المحرك","d":"نقص في مياه المبرد","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.","b":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","c":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","d":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","answer":"2"},{"id":319,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","b":"ممنوع.","c":"مسموح في ساعات النهار فقط.","d":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"لا يوجد قانون يحدد السمك الادنى للاطار","b":"يجب ان لايقل عن 2 سم","c":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","d":"السمك القانوني هو الذي يمكن من السير الآمن","answer":"3"},{"id":325,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"استعمال الزامور الهوائي","b":"وضع احذية الامان تحت العجلات","c":"فحص الزيت","d":"فصل المقطورة عن القاطرة","answer":"3"},{"id":324,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","b":"عليك ان تقف في الحال مع استعمال فرامل الاستعمال والفرامل المساعدة","c":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","d":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا تسبب فرملة قوية أثناء الانعطاف بالدراجة النارية؟","a":"تزحلق العجلة الأمامية.","b":"ارتفاع العجلة الأمامية في الهواء.","c":"تزحلق العجلة الخلفية.","d":"سرعة أعلى للدراجة النارية.","answer":"3"},{"id":309,"question":"هل يجوز لصاحب دراجة نارية تركيب بدل الإطارات الأصلية إطارات ذات قياس مختلف","a":"يجوز، لكن التغيير يجب أن يكون ليس أكثر من 10% من القياس المسجل في رخصة المركبة–أكثر أو اقل.","b":"يجوز-فقط لصاحب دراجة نارية ذات ثلاث عجلات أو لصاحب دراجة نارية مع عربة جانبية.","c":"لا يجوز له، إلا إذا حصل على إذن ٍ مسبق بذلك من سلطة الترخيص.","d":"يجوز، من شأن ذلك أن يوفر في الوقود.","answer":"3"},{"id":320,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","b":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","c":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","d":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","answer":"4"},{"id":316,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"B","b":"1","c":"A","d":"A1","answer":"1"},{"id":301,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","b":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","c":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","d":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل يُسمح بسواقة دراجة نارية رُ كب فيها اكزوست ضغط؟","a":"مسموح، إذا تم تركيب الاكزوست من قِبل شخص معتمد.","b":"مسموح، في كل دراجة نارية.","c":"ممنوع منعاً باتاً.","d":"مسموح في دراجة نارية ثقيلة فقط.","answer":"3"},{"id":322,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم انغلاق فتحة الوقود الراجع.","b":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","c":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","d":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","answer":"4"},{"id":311,"question":"إذا تعطل ضوء المقدمة الواطئ في الدراجة النارية أثناء السير في الليل:","a":"مسموح الاستمرار بالسير فقط خلف مركبةأضواءها صالحة.","b":"مسموح الاستمرار بالسير بسرعة بطيئة (نصف السرعة القصوى المسموح بها).","c":"مسموح الاستمرار بالسير بدون الضوء الواطئ–ليس أكثر من مدة أسبوع.","d":"القانون يمنع الاستمرار بالسير.","answer":"4"},{"id":315,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة قبل البدء بالسير والخروج من مكانك إلى الشارع بسرعة.","b":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","c":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","d":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"4"},{"id":323,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","b":"بواسطة ساعة الحرارة","c":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء","d":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","answer":"1"},{"id":327,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير","b":"فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة","c":"هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير","d":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","answer":"4"},{"id":318,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","c":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","d":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هي عمليات الصيانة التي يجب إجراؤهاللدراجة النارية؟","a":"الصيانة الدورية حسب تعليمات الكراج لأنه يعرف الدراجة النارية أحسن من الجميع.","b":"يجب إجراء الصيانة الدورية للدراجة النارية فقط قبل فحص الترخيص السنوي (التست).","c":"لا توجد ضرورة بإجراء العناية والصيانة للدراجة النارية الحديثة.","d":"الصيانة الدورية حسب تعليمات منتج الدراجة النارية.","answer":"4"},{"id":312,"question":"ما هو الشيء الخاص في تشغيل فرامل الدراجة النارية؟","a":"يمكن فرملة الدراجة النارية في المكان في أية سرعة كانت.","b":"يمكن تشغيل الفرملة الخلفية والفرملة الأمامية على انفراد.","c":"لا يمكن فرملة كل عجلة في الدراجة النارية على انفراد.","d":"تشغيل الفرامل في الدراجة النارية أكثر أماناً لأنها تتم فقط بواسطة اليدين.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","c":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","d":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}